<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Ihsan Satriawan</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Ihsan Satriawan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 06:21:32 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perbedaan Defer dan Async dalam load Javascript</title>
      <link>/blog/2019/06/perbedaan-defer-dan-async-dalam-load-javascript/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:21:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/06/perbedaan-defer-dan-async-dalam-load-javascript/</guid>
      <description>Photo by Markus Spiske on Unsplash
Berawal dari pengalaman melakukan proses interview untuk menyeleksi calon karyawan di kantor untuk *frontend engineer (FE). *Dari beberapa pertanyaan yang saya tanyakan, ada satu pertanyaan yang harus nya cukup umum untuk para FE namun ternyata masih ada yang kurang bisa menjawab dengan baik. Pertanyaan nya adalah
Apa perbedaan dan di dalam tag ?  Cukup sederhana bukan ? :D
Async dan Defer Kita membicarakan ini dalam kondisi ketika kita perlu *load *suatu script di halaman HTML.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How Tokopedia-Lite use GraphQL</title>
      <link>/blog/2019/06/how-tokopedia-lite-use-graphql/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:16:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/06/how-tokopedia-lite-use-graphql/</guid>
      <description>https://www.bram.us/2017/06/27/full-stack-react-graphql-tutorial/
At Tokopedia, we implement a lot of smart technology to achieve customer satisfaction. GraphQL is one of the technologies we implemented to that end.
GraphQL Before we explain about how we implemented it in Tokopedia, we’ll explain what GraphQL is. We have the following summary from GraphQL official website.
https://graphql.org/
 GraphQL is a query language for APIs and a runtime for fulfilling those queries with your existing data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HijUp (Engineering) Culture</title>
      <link>/blog/2019/06/hijup-engineering-culture/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:13:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/06/hijup-engineering-culture/</guid>
      <description>Halo halo…Jadi saya berniat memindahkan tulisan yang pernah dibuat di https://ihsansatriawan.github.io (ya walaupun tidak banyak :P), salah satu nya tentang HijUp Engineering Culture, culture ini lah yang sedang saya coba bangun minimal di tim yang saya masuki di Tokopedia.
Learning is Appreciated, Sharing is Encouraged Photo by Victoria Kure-Wu on Unsplash
Disini, willing to learn sangat diapresiasi, apapun itu, untuk mau sharing ilmu yang dipelajari sangat didorong, hampir setiap bulan selalu ada TechTalk dari para anggota tim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mudah Deploy Create-React-App</title>
      <link>/blog/2019/06/cara-mudah-deploy-create-react-app/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:11:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/06/cara-mudah-deploy-create-react-app/</guid>
      <description>Halo semuanya, kali ini kita akan belajar mengenai bagaimana men-deploy React app yang telah kita buat ke server sehingga teman-teman kita dapat mengakses melalui browser masing-masing. Sebenarnya banyak cara dan layanan yang dapat kita gunakan, namun pada artikel kali ini akan menggunakan:
 Create React App (CRA) Surge.sh Heroku  Create React App (CRA) Keluhan yang pernah saya dengar ketika orang lain mencoba react adalah begitu banyak hal yang perlu di setup, mulai dari babel webpack dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan FB-SDK pada React Native</title>
      <link>/blog/2019/06/menggunakan-fb-sdk-pada-react-native/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 06:09:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/06/menggunakan-fb-sdk-pada-react-native/</guid>
      <description>Halo semua, sedang mencoba menuliskan kembali apa yang saya dapatkan pada Training Facebook Masterclass Jakarta. Pada intinya, training ini melatih pesertanya untuk dapat menggunakan stack technology yang dimiliki oleh Facebook.
Pada salah satu sesi training kali ini membahas tentag implementasi Facebook SDK pada React Native. React Native itu sendiri merupakan teknologi yang diperkenalkan Facebook, agar para developer dapat mengembangkan aplikasi mobile (Android dan iOS) menggunakan Javascript dan React.
 Learn once, write anywhere: Build mobile apps with React</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>